美國街坊一女子，佢哋想將美國變成社會主義，更甚者，想變做共產主義國家

大家點睇？

到時XINN FB Google呢D會群起反對架啦

依條女係南美移民
親眼見過左派係想玩咩社會主義

垃圾白左個個都喺溫室長大
以為共產主義係好野

窮撚咪想共產囉

移民啲英文講得咁好

係，有學者都講過

29:25條問題，你對於共產主義喺未來，喺全世界既未來，你係點看待既
答，我都係有啲擔心，納粹德國因為希特拉既狂妄引發戰爭，被盟軍打冧咗，令到佢上咗國際審判法庭，令到全世界人民都認識咗第三帝既嗰啲思想，佢哋既思想基本上受到人類既認識同批判
但係共產主義基本上係喺自己既國家用比較和平既方式去自我批評，自我討論自己失敗既過程，人們無可能喺莫斯科整一個審判法庭，但係呢，世界歷史就係一個審判法庭
我之所以憂慮係因為俄國十月革命付出咗咁高昂既代價，但係佢仲未得到一個應有既，公正既，具有歷史性既審判
第二就係，西方國家好幸運咁避開咗呢個共產主義既禍害，佢哋無食過共產國家既人食過既災難，咁就有一個問題，如果呢啲國家出現咗一個大既社會危機，咁共產主義既興起、潮流，共產主義既輕風作浪，顯然係一個選項

對唔住 借個位
【求幫推】陰濕政府偷偷整左個健康碼app

睇有無心學
你睇新移民住咗咁耐都仲係講緊普通話，廣東話都唔識講，你就知咩料

窮撚共咗產之後發現自己無份既，仲要無得決策
上面大佬有錯，你就餓撚死

唔緊要
死都係自己錯自己冇本事
唔會瀨共產黨

班傻閪肯捐哂全部身家出黎共產未

咁就等佢哋受吓囉，講極都唔聽係唯有由得佢哋死，置之死地

呢個思維真係好奇怪
自由社會，無錢就去揾工做賺錢，揾唔到工=社會問題/制度問題
共產社會，強制勞動，大家揾一樣錢，甚至乎唔係揾錢，係揾啖飯食，上頭有問題，今年飢荒，餓死人=我自己問題

講就叻，到真係整個共產革命出嚟，你估佢地走唔走佬

I believe communism is a great thing.

天真的白左

支那其實仲係咪社會主義？

真American

山口二矢

Latino好正

中國特色社會主義
其實只係官僚資本主義

五大訴求

佢地係咪認為,行左社會主義之後, 佢地仲有權去選擇 邊個幫佢地處理平分資源呢個權利?

美國有個地方叫East Wind，個名就係源自中國嘅東風，嗰度行共產，連衫都係大家分嚟著，佢可以去住下先

想知德國出希特拉前， 有冇試過行到極左？
如果有， 下一個極右將會更恐怖
鐘擺幅度愈黎愈大

北歐果堆又係共產主義

中國及其朋友國家 又係叫共產主義

邊款共產主義差好遠

北歐係鬼共產主義

佢連咩係共產主義都唔知

唔係啩？共產主義又抬頭

係咪想講東歐

提番聲，納粹黨全名好似係"National Socialist German Workers' Party"

睇個樣都知on9

共產主義＝國家奴隸制

最撚搞笑係真係一堆cm認為佢哋好撚醒
真係經歷過社會主義 或者好似我哋呢啲受到威脅
先至知道有幾撚恐怖 班垃圾根本就唔知個世界點運作
甚至佢哋本身有咁好嘅生活 都係全靠資本主義
竟然會諗住將所有權力無限上放俾一個政府

大佬呀出糧扣𨳊你稅嗰下已經肉赤啦
仲共産主義 班白皮豬真係on9

好似農場困住養個D雞咁，淨係食同訓

No work點會有free health care

搞笑咋？唔會係認真呢5個訴求呀？

即係而家扣得唔夠多
或者班左膠唔使交稅唔肉赤

叫中國賠返就有錢比

叫佢入籍中國囉

梅嚟架?
是但捉個路人都出口成文

又係墨西哥

佢哋先選咗左派總統，大家以為佢係非兩黨政治人物，係好人，係左派會照顧到窮人，係左派人改善人權。

依家又中伏，經濟差就唔在講，Andrés Manuel López Obrador根本唔在乎人權，女性權利無改善，為女性爭取權益嘅示威越演越烈，上星期啲警察先開槍對付女權份子。

要知道拉丁美洲唔係香港，你屌港男屌港女係公廁係雞，依啲男人都係網路世界嘅寄生蟲。拉丁美洲嘅女性要面對嘅係比香港女性面對嘅嚴重一百倍; 行落條街會俾人性騷擾、被非禮，有大量針對女性嘅仇殺行為，情況係好差。

依班女人由上年已經開始示威，每星期都示，示到今日都示緊。

政府無改善依啲人權問題、由反侵到奶侵(你本來就支持左派）、上任後經濟委縮、搞唔掂武肺，搞唔掂幫派... 我都廢是數。

拉丁美洲人最深明自己國家有幾fuck up，佢哋嘅窮唔係美國人仲有國家支持嘅窮，人哋真係好多國家基建都好差好落後，停電停水係平民日常。

依啲大美國主義，依啲所謂左翼根本就唔明社會主義同共產主義，只係睇到好嗰面。係囉，你有飽飯食，你老豆老母先係交稅嗰個，你就當然唔知咩叫慘。

其實佢地只係做翻自己人格好統一
左癌嘅終極目標正正會係共產主義
共產:集體主義
左癌:大愛包容(雖然係自稱)
而共產主義唔會成功嘅原因就因為人係自私
所以左癌真係試過食過屎先會知道自己係唔鐘意食屎

應該係惡搞

鄧小平復出執政，
之後有個名言

佢話要防右，但主要防左
老鄧食過極左之苦
佢就明極左係幾大鑊

傻閪有樣睇
如果咁想要共產
買張機票去支那咪得囉

呢十年八年CHI NA對外宣傳好厲害
再加上外人剩係見倒好嘅一面
就覺得強國好先進之類

另外人以為共產係好嘢

不患寡而患不均

又唔好咁講
俄國十月革命之後大清算大饑荒咪又係二戰前既事
但二戰後支那韓國東南亞南美中亞東歐非洲咪又係有一大班人覺得共產主義好唔撚理蘇聯發生過咩事
有人話當時訊息唔流通
今日支那，香港， 台灣， 其他國家一樣大把人支持支共唔撚理支共做過咩事

14年前香港一樣大把港豬，三反五反大躍進文革8964大把途徑知道， 咪一樣唔理唔殺到埋身話支那好無屌支那

我中學第一次讀到三反五反果類歷史， 我就已經屌點解咁既政權仍然係度唔洗承擔責任， 屌白左未食過屎唔知臭， 望返轉頭香港人咁多年係屎隔離咪一樣唔知屎臭

北歐都係社會福利國，問題係稅收同埋人民預咗唔會發達，最重要係佢哋天然資源豐富係能源出口國，不過佢哋其實都唔係社會主義，根本真正社會主義係好恐怖嘅嘢

想搞共產，首先你要有產，無產者唔好學人搞共產主義。

所以美國真係需要麥卡錫主義，將佢地呢d咁邪惡既觀念糾正

連燈仔其實最buy共產主義

真係見識過共產主義就一定唔想世上任何一個地方行共產主義

最有趣個位係中共根本唔係行共產
而係行資產公有制資本主義
得個朵係共產

中修主義

會員支持左翼唔出嚟講兩句嘅

英、法、德都出現過社會主義
法國就係血淋淋既巴黎公社，不過之後左派就轉向社會民主主義，專係搞罷工、公會制度

英國唔駛講啦，曾經有出名既費邊社，今日既工黨
德國都係有SPD, 不過都係社會民主主義，想由政制改革變好啫，只係事隔太耐，大家都唔記得曬了

We believe communism is a great thing

共產主義者既通病，就係無權時會做左翼，但有權時就會即刻變右翼，再壟斷整個市場唔準其他左翼同袍參與，搞利益輸送

認同，成日屌白左，香港人咪又係相信泛民咁多年。根本咩人都好，唔殺到埋身唔會知，唔會信真相。正如要教化港豬，淺藍，最有效方法係帶佢哋食tg.

我得出結論係佢地從來唔睇歷史，知道左既人一定會對共產主義有戒心，所以要睇多啲歷史，但睇得多個人都變得右傾

同埋懶閪 想不勞而獲嘅人

根本係忽視左人性既缺陷
有冇人係完全無私？
根本唔可能

人類總是

可以去揾下kibbutz

推

連登呢度都唔少on9共產信徒啦

美國既未來係latino

追求烏托邦，理想主義聽落永遠都動人。
但這個世界上，能做到嘅係極少數，而大多數都只係會衰落

共咩產呀發大財先係真理,鄧江真係醒明仔

呢個真，識得有隻後生藍屍又係溫室長大，成日覺得支共国好強大，好多錢，但係返過大陸一次咁大把，細個成日去歐美旅行。

好耐之前好似曾經睇電視介紹過
巴打講完我又搵返來睇
但我覺得係要由特定歷史因素影響
先可以造就出呢種集體農場
而且睇返其實好多都開始變左有私人財產
咁算唔算側面反映左人性？

push

英法德嘅社會民主主義為資本主義保駕護航
着埋同一條褲 實則就係資本主義B隊
共產主義者鬧得佢好合理
咪傻將兩種嘢「一樣」社會主義
否則你都係共產主義者 為共產主義開路
討論無清晰界線 討論就不存在

呢個世界要向民主社會主義方向發展

資本主義太多問題

問下連燈仔
如果分晒誠哥d錢
分晒地產商d地
多過一層樓要攞出泥
睇下幾多人同意

大躍進

on9仔，共產係中央收晒你d財產先分比你，唔係對分丫。
班無知藍絲成日以為對分

中共收晒市民財產得到1億，之後每人派返一蚊。你會同意？

一早放棄左共產主義

右 ：極致既資本主義

左：極致既共產主義

佢五毛黎 唔洗同佢太認真

好想知佢兩條友係咪咁有料
睇得自己咁撚高

至少響定義上佢哋係被分類做「社會主義」，我地知道佢結果要依賴資本主義，但佢地正正考慮左資本主義唔會諗到既左派思維，係體制內既改革

當然共產主義唔會承認佢地，但左派思想要包括社會民主主義係不爭既定義

我覺得資本主義同社會主義都唔可以純粹化
理想就係兩邊溝啲，再搵個均衡點
北歐模式已經係最接近既result

美國問題同香港問題一樣：資本主義run到過左火
咁應該需要有社會主義元素balance返
Sanders果套對美國嚟講可能太左
但係好多歐洲國家都行緊，甚至行得更左

點解仲有咁多人講共產? 中國，北韓嗰的叫極權，係極權，唔L係乜野共產。其實只要係真正有民主制度，用民主選舉選領袖嘅國家，政府政策就自自然會偏向民粹，均富嘅制度。因為要please大多數。就好似現在北歐國家咁。有民主基礎嘅共產(應該係均富更貼)其實唔錯。

系，又賺5毛

仲慘喎

其實好想見到d白左經歷一下有特色嘅社會主義
同埋食下大鑊飯

個鬼妹好靚

死啦
假設西方社會有唔少馬克斯主義既追隨者
比佢地掌到權
咪慢慢由capitalism變socialism再變communism囉
Harris Kamala

個個諗住係烏托邦 人人平等, 但實際只會演變成極權主義嘅dystopia
大大個中共做版你睇, 發生過咁多人間地獄嘅事 宜家仲有集中營, 信用評分
赤柬，古巴，北韓etc

共產主義者，追溯返蘇聯時代，列寧選擇由自己領導布爾什維克決定路線，由中央委員會討論政策，就已經係滲入左俄佬愛好中央集權既特性，馬克思並冇考慮到無產階級革命後既管治方式，就由馬列主義幫佢解讀

同樣一套，再加上後來既史太林主義完全輸入中國，中共都係由中央機構、黨主席決定曬路線，而非真正既制衡及集議制，更甚係而家隻維尼仲掌握曬軍、政、黨大權，毫無制衡

共產主義設計時，本來就冇考慮人類對權力既戀棧及貪婪，當共產主義完成統治，統治者及利益集團就會變成極右，阻止同類人介入其中，扶植親信行壟斷，呢個就係共產主義統治既本質

吸引到人亦因為當初鼓吹被壓榨既工人、農民階層打倒地主、王室、貴族、資本主義者，而偏偏20世紀既中國、沙俄係最多呢類人及問題，而國家管治剛好又有物價、物資問題

可唔可以咁諗
人係自私
所以行共產就要有大量既制約同手段去控制人既行為
結果回歸高壓極權

當年宣傳工農階層都會獲利，跟住咪⋯你懂的

北歐長遠嚟講係會破產 依家已經笠笠亂
如果治國有標準答案 照抄唔好？
連登仔每樣嘢知少少
最後呢樣又唔好 嗰樣又太極端
打和啦super
好在國家唔係由樣樣嘢無主見無認識無立場
口中得「太左」「太右」嘅連登仔統治
否則累死全家

除非你係神，神可以做到絕對嘅公平同正義，咁樣情況下社會主義就無問題。但現實係果位“神”都只係一個人/一黨人，無可避免一定會變成利益輸送嘅關係，咁已經做唔到絕對嘅公平同正義，所以社會主義run唔到，完。

佢地聽唔到睇唔到
活係幻想世界

無樓嘅人咪同意

依個唔係主義嘅問題
係政策嘅問題

窮人應該自然淘汰 結唔到婚生唔到仔死
你對抗自然淘汰 夾硬留住窮人 製造窮人生仔悲劇 最尾大家攬住一齊死

最後共產黨 組織幫你包辦埋婚姻就最好不過 窮人都一人一個女學生
左膠天堂

下連登仔一向右到仆街個喔
反對新移民，支持槍權

共產要將你有既拎晒出黎先，再分配
虛擬世界可能得，現實世界冇可能

首先先搞你農民，剪刀差
烏克蘭大饑荒
大躍進

連登右癌又攪唔清共產主義同社會主義嘅分別

仲一味仇視左翼

共產主義好！

windows 咁多年都有問題，有邊隻港豬用緊 linux ?

你望下上面既討論，都係分得出Communism同Socialism既分別，而前提係有龐大天然資源、強大資本企業、議會制衡、多黨制及開明既政治風氣

但而家呢啲清流，卻因為有濁水混入，開始受到挑戰

感覺非常好安全

係公平d，假設今日窮人同有錢人嘅家庭各生一個仔出黎，佢地將來都一樣可以有成材嘅機會甚至乎成為領導人，當然有錢人個仔際遇好d，但呢d無絕對保證。

但社會主義制度下，只有你係“神”/果黨人認可你，你先可以上到位擔大旗，否則你都唔需要努力/點努力都無用。

係要所有人拎晒出黎對再分配，而再分配既準則唔係你話事
除非你真係窮到乜都冇，否則唔一定分得比你本身擁有既多，甚至可以講分得少既機率一定高好多

匡智會有電腦上連登？

之前睇過youtube訪問啲古巴移民,話古巴革命成功後就沒收槍械 充公財產 事前講到點好點好, 私藏武器就即刻處決
共產/社會主義 就好似穿左隆嘅屋頂,永遠補唔到，你只能求神拜佛唔好落雷雨,就算落細雨,猛太陽都要硬食，社會主義鐵拳隨時一野轟落黎就陷家產

連登懵撚（包括樓上都有）最鍾意講中共唔係真正共產主義

即係話如果中共玩「真共產主義」
班傻鳩就會撐

你望下上面既討論，都係分得出Communism同Socialism既分別>>> 得兩三個reply分得出囉

理想既政治體制，正是不禁其源不塞其性，然後百姓自生。

未奪權時就話人人平分
奪左權之後, 誠哥啲錢就一個人/一班人袋袋平安
平民：之前又話人人平等嘅？？
： 嘭嘭嘭

但社會主義制度下，只有你係“神”/果黨人認可你，你先可以上到位擔大旗，否則你都唔需要努力/點努力都無用。

其實呢樣野有冇民主嘅關係，唔關資本主義定社會主義事。

咁呢個世界唔係非黑即白得共產/資本兩個option㗎嘛
中間仲有好多ideology

其實呢樣野係關有冇民主事，唔關資本主義定社會主義事。

當中國人同俄羅斯人都知道共產主義行唔通
班美國佬反而想要共產
根本國際笑話嚟

如果成個社會d資源點樣分配/規則都寫好哂，仲點樣要民主選舉？ 假設現存果個制度已經係所謂嘅絕對公平，下一個接任人都係跟住個規則繼續無得改？又如果下一個接任人有得改寫規則咁係咪就已經唔再係社會主義？改寫個規則果刻，就代表個天秤已經有開始傾向是但一邊…

呢個只係一個理想/幻想，細心一諗已經覺得社會主義好多矛盾位，主要係個制度點執行 同埋 邊個係執行者。

閻家食食社會主義鐵拳啦

成個社會d資源點樣分配/規則都寫好哂>>> 邊個話?

聽君一席話 勝過讀十年書

真係唔死都無撚用啦左膠

其實可以參考北歐，高稅率重新分配資源，加自由經濟貿易，民主選舉既混合制度。
而且現時為禍既所謂社會國家都唔係行緊真正意義上既社會主義。

我認同你所講嘅野，所以我都只係想回歸我自己單方面嘅結論，要真係絕對嘅「神」/「上帝」果種執行者，先可以行到真正理論上嘅社會主義，所以我覺得真正嘅社會主義都係超出左現實嘅可行性。

佢最尾講 佢要既係Democrats communism
算唔算自相芧盾？

其實我好想D個世界來埸大洗, 1個人都有1次既移民機會, 移左之後就唔可以返去, 去旅行可以, 返去住就唔可以, 我都想睇下大陸會唔會全部都係鬼佬

白左點解唔叫荷里活同標Gay、豬西果D拿拿淋派身家建立共產主義先

希特拉因為狂妄引發戰爭？ 讀左一戰之後咩背景先鳩up啦阿鬼

你都係連登仔啫
有埋連登account覆post，仲唔係連登仔？

治國不嬲都冇標準答案
但係你一嘢就push到照抄，咁仲有咩好討論？
政治既野一向都係講利益，唔係咩立場
當一方利益受損，果邊就自然會有負面評價

一戰之後凡爾賽條約要德國承認一戰所有罪責，罰既稅款根本大到德國無可能還到，咁德國就瘋狂印銀紙，印到啲錢唔值錢，買一個麵包要用一磚銀紙先買到，造到國內人民生活困苦，德國點還清就唔記得咗，但係民族主義就興起咗
民族主義興起加一個有野心既領導人，就引發戰爭
希特拉唔狂妄咩？唔狂妄都唔會打人下話，狂妄意思係極度自大而目中無人

成班撚樣吸毒大, 食到個腦忽忽地

外國鬼佬鬼妹想行既係真正既共產主義
即係由已發展富裕國家實行既福利主義
財產有效再分配
你見富人稅、全民醫保同失業救濟呢d都係內容之一

拿其實係外國的確係好受歡迎
佢地真心覺得世界應該咁運作
人人平等、共贏、不浪費
簡直係烏托邦

蘇共同中共既失敗係因為本身唔係由已發展民主國家過渡、而係一開波就係獨裁政權
佢地覺得民主政體成熟既歐美唔會咁

但有兩個根本問題
1. 你發達國家資源同錢從何來？咪又係靠窮國家養
咁即係局部共產、全廿界依然係資本主義
如果全世界共產我怕你班白左頂唔到一個月真窮撚生活

2. 而家發生既獨裁反滲透問題
你班白左未建得成理想國，國家已經俾人滲透左

咁apple派錢先啦，乜都唔好講住

或者佢地唔無想共產，只係唔想維持現狀

除咗英文好
佢呢個概念
我哋香港人嘅教育

係講唔到㗎

為賺錢啫，叫佢地移民去支那咪又慘過食屎

白豬未見過共產黨嘅恐怖先易被人洗腦

撐警撚收皮啦

佢唔算，只係用左雙重標準去判斷事件
不過Antifa唔係法西斯，而係中俄嗰套Communism既擁護者

社會主義嘅問題係財富再分配
假設做到完全民主 無個人獨裁
亦始終會限制減少個人選擇嘅權利 令到個體無咁自由

例如行高稅個陣 未行之前
每個人有多餘錢選擇自己鍾情嘅野
但收稅的話 可以買自己想要嘅野減少
取而代之係 大眾以有別於個體嘅價值觀
決定用你嘅錢買乜畀你自己

個情況就會變到好似係
我本來一個月飲兩罐百事
但要收稅 變到我只可以飲罐
取而代之 係大眾共識用稅金幫大家買可口可樂
我由每月兩罐百事 變咗一罐百事加可口可樂
係會變得無咁自由 無咁幸福

你講呢個係程度問題,即使係資本主義社會,只要有稅務制度一樣會出現你講既野.而且你講自由,馬克思一樣有係呢方面批判過資本主義
係資本主義下,由控制資產既資產家通過剝削工人獲取大部分財富,而工人係呢個制度無可避免成為工具,失去自主性,付出勞力生產既產品,再加大資產家同工人差距,造成異化, 係馬克思眼中呢個都係剝削自由,

墨西哥係中北美，不過佢哋同大部份南美國家一樣都係講西班牙文，所以佢哋會對委內瑞拉同古巴呢啲社會主義國家有深刻認識

高稅率仲有一個大問題，要國家本身有足夠天然資源有足夠資金去支持整體社會福利發展

邊洗，習大大好歡迎你架

搭飛機去北韓投誠咪得

呢個講法我有啲保留，唔計極權，腐敗嗰啲高稅率國家，高稅率應該係希望通過重新分配資源減少貧富懸殊，提高資源運用效率以及避免壟斷剝削既情況發生。如果一個國家要以天然資源補貼社會福利，除非相關天然資料可無限提取，唔係呢個應該係政府管理，決策問題，大過高稅率間題。
好多人忽略左馬克思既社會主義，共產主義其實有一啲條件要符合而唔係一黎就可行。例如先行資本主義，促進生產力，科技，社會發展（唔係大躍進），到一定程度因異化矛盾累積，階級鬥爭令社會走向社會主義，最終共產。社會主義要求族群普遍有高既群體意識，通過社會化資產有效運用，所有人各司其長，推動科技發展。比起天然資源更重要以科技推動社會發展。
而且好多人話共產，所有人均分所得會養懶人。事實上馬克思主張既係所有人按勞所得，按需分配。即係多勞多得同時避免壟斷。

北方某國仲係共產主義緊

點解要靠天然資源，因為高稅率下企業營利同競爭力會下降，咁樣會推動唔到發展

條女係靚 但佢搞錯咗啲嘢喎

自由主義的體系要能夠運轉，核心是財產權。什麼叫做「沒有代表權就不納稅」？它的意思就是說，地主資本家產生的議會負責管理國家財政和國家政務，國家憲法秩序才能得到保證。因為只有地主資本家才是真正的納稅人，增加開支就要從他們自己的口袋裡面掏出來，他們一定不願意增加開支的，他們一定會看好國家的錢袋子。在他們主管議會的情況下，就不會有查理一世或者路易十四那種橫徵暴斂、違法徵稅、搞大政府那種違法行動了。

但是，喜歡搞大政府的不只是國王和路易十四那些人，無產者一向喜歡搞大政府，因為他沒有錢。政府只要多花錢的話，多用功，那麼就有一部分可以通過消費和雇傭，使他們得到利益；而增加的稅收，則由有產者地主資產階級承擔。所以十九世紀的自由主義基本原則就是要排斥無產者。無產者如果進入議會的話，那麼就是破壞了納稅資格和代表權之間的固有聯繫，構成政治的腐敗因素。武斷的無產者多數派的統治，跟武斷的國王的統治是一樣危險的，也許還更加危險一些。

高稅率國家有時營業稅唔一定好高，好似瑞典無記錯大約係22%，個人稅可以上到59%。當然個人稅高，亦令企業人工增加。但對企業競爭力有無影響要睇咩行業。
你話中國啲低技術工種成本上升，企業競爭力當然大減。又攞返瑞典做例子，從事農業人口2%，製造業廿幾%，7成幾係服務業，瑞典都有出口天然資料好似紙咁，但唔會超出樹木生長速度。而且政府部門推動發展信息、通訊、生物、醫藥、環保等新興，高技術行業。其實高稅率，代表政府控制更多資源，亦可以用黎推動社會發展。所以我先認為係政策問題。
社會主義要求比資本主義高好多，人民要高質素，社會要高度發展，資源，科技要到一定程度再轉化成社會主義，再之後先係共產。馬克思認為社會主義係資本主義進化形。一窮三白咁推社會主義當然仆哂街。

Exactly!!

清黨是社會民主黨對布爾什維克的回擊，首先在芬蘭和瑞典發動，隨後遍及中歐各國。弗雷德·艾爾博格【Alf Ahlberg，1892 -1979，瑞典作家、哲學家】記錄了瑞典工人當時喜愛周末娛樂形式：手持酒瓶和棍棒邊喝邊走，然後將空酒瓶和棍棒一起砸在布爾什維克頭上。當時的瑞典王國還沒有現代化警察組織（二戰以後就有了），在皇家軍隊清場和教區組織抵制之間缺少中間環節，幾乎無法抵抗外來滲透。社會民主黨的反革命行動爲王國解除了肘腋之患，構成了該黨長期執政的重要資本。芬蘭白衛軍（其實主要是右派工人和老兵）對紅區的布爾什維克逐戶搜殺【芬蘭於1809年被沙俄吞併，1917年12月6日宣佈獨立。1918年1月，駐芬的俄軍士兵與布爾什維克佔領赫爾辛基。芬蘭白衛軍在德國和瑞典的支援下消滅布爾什維克並對蘇俄開戰，維護了國家獨立】高效和徹底的程度是尼古拉二世和克倫斯基做夢都不敢想的。

無錯
所以唔好以為滅共係齋靠口噏出嚟
知識份子同宣傳家一文不值
武裝動員能力先係一切嘅前提
切割？切甚麼割？你也是共產黨/中國人

又如何？當社會共產，即係你個人都係社會資產一部份。
假如發生一件事，你家人同另一位社員都需要器官移植，但社員比較後生，黨決定只能捐俾佢，你係捐贈者，你可以點？

條友可能都唔知自己講咩

用極左方式行極右主義

所以其實適當咁自我平衡係好緊要，以前美國不嬲係幾平衡，左右左右咁做。

但家陣美國班左膠剩係識推向左，有咁盡得咁盡，仲想實行極左主義，到頭來只會反彈。

另一邊嘅歐洲都彈緊返去右翼，先係最走精面嘅英國，之後會係其他歐洲國家。

左膠成日都有意無意講到北歐係社會主義

佢地就好似睇左一本書, 本書係講共產是個好東西
入面講到共產主義運行既時候世界幾咁美好, 冇歧視冇不公, 大家都係公平
然後覺得屌你正啊喂, 就去支持共產主義
但完全冇諗過現實中實行會有咩問題, 簡單講就係離地

佢地未試過, 咪只有FF
是但搵個Latino已經可以秒殺佢地

on9連下面cm都撐個兩件柒頭

中國嗰隻「中央集權」式大統一主義都係異曲同工。

地方大、人口多，放足夠權俾地方政府，就會自然令地方政府想攪自治甚至獨立，首都政府想格硬維持返單國家大一統狀態，就要大量手段控制地方政府，咁就必然會回歸「中央集權」。

中原歷史從來都係LOOP
「地方自治」->「中史集權」->「革命」->「新王朝放權」->「地方自治」...

所以最開始中國本身就理應係分做好幾個國家。格硬塞做同一個國家，就等於必然要用極權方式管治地方

根本你講高稅推動力已經錯，就跟你用瑞典做例子，瑞典22%企業稅唔算太高，但係都唔低，咁你又知唔知瑞典有幾多間國際大公司？IKEA因為稅高所以離開瑞典，Volvo將Volvo car賣盤，Ericsson越做越死，而家得返H&M，但係H&M係黑心企業，去第三世界國家血汗工廠將成本拉低，遲早都學IKEA搬去低稅國家，只要税高私人公司就好難有發展空間，一個餅唔夠九個蓋，所以福利國都係好依賴本身天然資源再加上人口少先可以用稅收去補返條數

北歐其實唔係socialism。係以前啲社會學家錯判咗，北歐玩福利主義，但唔會代表佢就一定係資本主義嘅相反。

社會主義、共產主義本身就係集權主義而反個人主義嘅，提倡集體利益大於個人公義

屌，咁樣其實理想中嘅資本主義都可以好好㗎。但問題喺現實，可以搵到成功嘅資本主義國家，但幾乎搵唔到任何一個成功嘅社會主義/共產主義國家。咁點解社會主義/共產主義經歷過咁多失敗例子之後，仲要搵第二啲國家take risk，去實行多幾次社會主義/共產主義？

你地睇左派美國人
點解信共產化投敗登
睇小樣係人性

果d人同香港左狗奶共一樣
係想做人上人
自認係精英，要高級過一般人
認為共產化之後
可以擁有以往無既權位利益

佛羅裡達嗰邊嘅古巴人更加係一個樣板

白豬咁唔生性 共鳩佢哋產啦
香港人唔洗墊屍底啦

社會主義 最大問題 主張唯物主義
完全忽視 左人性
人係有自己思想

好似個女人咁 國家出錢俾醫院 好完美
但當中 點解決貪污腐敗問題？

好片要推

點解佢地唔去委內瑞拉住下？

依家真係好多左膠屈北歐係社會主義 特別係美國
多到北歐有個有個首相同桑德斯會面果時
要特登同佢強調北歐唔係行緊社會主義
係資本主義黎

條友咪班白左一樣中撚晒共產主義陷阱囉
下下拎最好嘅嘢出嚟講，忽略晒整件事過程中人為嘅干預，
鬼唔知所有人共享資源，全世界朝住同一目標進發係最理想咩，
問題係人係自私架嘛

資本主義從來唔完美，但只係算係較為適合人類嘅制度，
啲人永遠只會比較窮撚喺資本主義下冇出頭，但唔會諗下喺共產主義下努力奮鬥嘅人同班社會敗類享用同一等級嘅資源又係咪公平？

企業避稅問題除咗免稅國家，全世界都有呢個問題。血汗工廠問題，主要係自由貿易，全球一體化造成。volvo 主要業務係 volvo truck, 而且跨國企業出售業務好難單一化原因. Ericsson 其實反彈緊，上年度營利係近4年新高，而今年首3季盈利亦比上年度用同期升左30幾%。
其實我唔係同你對立，我好認同高稅收，褔利主義比單純既資本主義門檻高好多，難好多，社會主義就更高。但福利主義出現，某程度係因資本主義高度發展所產生既問題而黎。要支撐福利主義，可能係天然資源，亦可能係科技發展，最重要係生產力同負擔能力做到平衡。
至於企業競爭力，成本只係其中一個因素。最多巨型跨國企業係中，美，日，營業稅都高過瑞典。以蘋果為例，即使成本增加，佢都可以將大部轉去消費者，因為需求相對剛性。而中國正顯示政府有能力增加企業競爭力，雖然係一個反面教材。

呢段片個中國人簡直萬中無一

socialism唔係指公營服務嘅質素好
socialism係指沒有資本家階級，所有生產設備歸工人階級所有 。
aka 全部嘢都係呀公話事

個音樂人講得好好
美國從來唔係一個公平既地方
但係有自由先可以爭取到公平

但係美國人想achieve嘅 係More like Scandinavian countries
極端capitalist同極端socialist都係差
只係想要個balance喺邊個位

美國嘅"白左"一直只係講梗基本需要socialist
即係教育 醫療 基本生活呢啲
而且譬如環境嘅問題
係要collective effort去解決

掉返轉 香港咁capitalist 水咪又係gov owned
都有socialist characters

睇到我想喊
點解呢個世界唔係全部人都好似呢段片入面啲人咁
侵，求下你最後要贏呀

其實美國人大多數都冇講過所有嘢要公有
都係程度之嘛

隨手google嘅 但我諗好多俾你哋屌白左嘅美國人嘅理解係咁上下:
Under communism, there is no such thing as private property. All property is communally owned, and each person receives a portion based on what they need. A strong central government—the state—controls all aspects of economic production, and provides citizens with their basic necessities, including food, housing, medical care and education.

By contrast, under socialism, individuals can still own property. But industrial production, or the chief means of generating wealth, is communally owned and managed by a democratically elected government.

Another key difference in socialism versus communism is the means of achieving them. In communism, a violent revolution in which the workers rise up against the middle and upper classes is seen as an inevitable part of achieving a pure communist state. Socialism is a less rigid, more flexible ideology. Its adherents seek change and reform, but insist on making these changes through democratic processes within the existing social and political structure, not overthrowing that structure.

條女話 有錢人去讀私校 睇私家醫生 因為嗰啲好啲
咁咪即係有private嘅學校同醫生
即係有嘢唔係阿公
咁呢個仲係咪socialism嘅問題

掉返轉 如果真係socialism
呢啲高質嘅學校同醫生 都係公有
所以應該大家可以用

你自己都quote 咗啦

唔係所有嘢要公有， 而係所有工作要用到嘅嘢。

條女就係講緊阿公個舊屎臭。
慶幸地墨西哥有私有企業，所以先唔使迫住食屎。
當socialism要廢除私有企業，咁就淨係得屎，點解唔關socialism事？

就係公有化先變成屎。
當然，您可以期望阿公唔會比屎你食，但係獨市生意，做得好又冇獎，你有乜信心唔會迫住食屎先？

蘋果都搬去Ireland避稅，只要可以減，企業就會盡量去減少開支，呢個係千古不變道理，睇吓大陸企業競爭係靠人口多市場大同出口補貼，福利成本效益本身就好低，福利主義而家面對更加困難正正係因為全球化，加稅就會另企業離開或者留低因為收入減少而冇辦法面對全球競爭最後就係停滯萎縮，正正係因為企業係高稅環境面對全球化影響，所以福利主義更加要同天然資源捆綁一齊，挪威就直接將養老基金同油去捆綁，福利主義本身就只適合人口少而天然資源豐富地方

根本好多人都唔明乜嘢係Democratic Socialism同Social Democrat中間分別，太多人交換概念

唔怪得話同香港人同行啦
原來美國人都就黎赤化咁撚慘

假前設，其實行得socialism就預咗唔會有「高質嘅學校同醫生」，咁仲點樣「呢啲高質嘅學校同醫生 都係公有」、「所以應該大家可以用」？

左癌佬返中國享受下社會主義啦再唔係返古巴，古巴嗰隻社會主義會再純啲

美國俾你哋屌梗嗰班係想more socialist
唔係extreme socialism
認為而家係too capitalist
Social Democrat咪中間 都可以係佢哋想achieve嘅position

極左同極右其實一樣，都係鏡象。因為一旦失去自由，社會資源都只會流向掌權者（極左）、壟斷級資本家（極右）。底下的人都只會不停被壓榨。